【ccTVB】大學畢業生職位空缺按年減近四成 人力資源顧問指找工難

疫情下大學畢業生的職位空缺首九個月按年減少近四成。有人力資源顧問指，畢業生調整人工的反應慢，結果「跑輸」予被裁員但有經驗的人，找工作更難。

今年在科大環境科學系畢業的IVAN五月起找工作，至今寄出五十多份履歷表。他由最初只找跟畢業學系有關的工作擴展到找教學助理，面試機會不少，但最終要「等消息」的情況亦多。

他上月決定「減人工」，由要求月薪一萬五千元，減一千至三千元，暫時都沒有幫助。他稱有心理準備要做兼職一至兩年。

IVAN指：「有點可惜的，讀了這麼多年書，但又找不到工作。都沒法子，我都希望自己樂觀點面對這個挑戰，調節好心態，隨時找不同工作。」

政府統計處臨時數字顯示，今年七至九月有七萬三千多個持學位程度的人士失業，按年升一倍；而大學聯校就業資料統計庫顯示，今年首九個月大學畢業全職空缺按年大跌近四成，上月雖然較前一個月回升過千個職位，增至近六千個，但按年仍跌一成四。

三十多個行業空缺幾乎全部下跌，當中採購相關職位大跌八成三，私人企業的行政職位及零售、酒店業顧客服務分別跌七成多及六成八，紀律部隊就「逆市」上升。

有人力資源顧問形容今年情況「非常惡劣」，基於有最低工資，月薪不會如以往「沙士」時跌破一萬元。她提醒畢業生找工作要有彈性。

資深人力資源顧問周綺萍表示：「新畢業生薪金調整較慢，有工作經驗的人調整較快。所以如果有兩、三年工作經驗，甚至只有一年工作經驗，他們一調節百分之十至二十(薪金)，隨時是新畢業生叫的價錢，所以這批人士對新畢業生造成直接競爭。」

人力資源顧問建議，畢業生應該先考慮自己有興趣的範疇和行業的中長期發展，即使現在未能獲聘，也可以先修讀相關的短期課程或先做相關的兼職。

Cctvb，唔閪貼link

屌，ivan跟屈機男做保安囉

市價fg 50k佢開15k冇人請好正常

做住飲食 保安先囉

叫你返大灣區咋，趕藍絲走啦

邊個敢請 唔驚比人批鬥
成功爭取攬炒

支那武漢肺炎攬炒香港

至今寄出五十多份履歷表
完

大學grad搵唔到工咪過英國
一陣又大把空缺啦

真，15k hr一睇就覺得你冇自信or冇料

fg應該開佢60k，比個下馬威hr

又係周綺萍

出年大把人移民會工多過人

//資深人力資源顧問周綺萍表示：「新畢業生薪金調整較慢，有工作經驗的人調整較快。所以如果有兩、三年工作經驗，甚至只有一年工作經驗，他們一調節百分之十至二十(薪金)，隨時是新畢業生叫的價錢，所以這批人士對新畢業生造成直接競爭。」//

哪，ivan，入行之前記得睇屈機sir蕭浩所寫嘅巨著啦

環境科學系
你揀科個陣唔係已經預左

是。
出年2月就農曆新年
屈機sir又可以利是

又想叫人去支那

去住英國先

下連登仔又話攬炒？ 畢業搵唔到工呻咩？

考EPD 3皮野起跳

科大環境科學系 科大開d咁的科做咩 屌那星讀得依d考公務員算撚數 依到香港呀大佬

畢業到唔代表考到

應該係份CV有問題 近排見過唔少freshgrad嘅CV連自己嘅major都可以寫錯或者連cover letter都無就咁用Email attach份CV過嚟就算 除非真係極缺人唔係點會叫呢啲嚟in啊

btw 三大讀environmental科仲要13-15k就肯做 點會搵唔到工啊 大把工程公司都用緊呢個價請ES啦